# Режимы работы приложения

Настольное приложение способно функционировать в двух режимах:

1. ![Обычный режим (онлайн, оффлайн)](./images/3.7.0.57-b2b-shortcut_internet_mode.png) — после авторизации при работе получает данные о подключенных устройствах с серверов Ростелеком.
После успешной авторизации способно работать как в автономном режиме (т.н.  "оффлайн", доступ к устройствам только по локальной сети), так и в режиме доступа к интернету (т.н. "онлайн", доступ к устройствам как через облако, так и по локальной сети по выбору пользователя).
2. ![Ограниченный режим (глубокий оффлайн)](./images/3.7.0.57-b2b-shortcut_limited_mode.png) — данные об устройствах вводятся вручную.
Авторизация не требуется, данные хранятся только локально (т.н. "глубокий оффлайн"). Доступ к добавленным устройствам осуществляется только по локальной сети.

## Обычный режим работы

Приложение способно работать как с доступом в интернет, так и без него. Для первой авторизации или переключения пользователя требуется доступ в интернет.

При наличии доступа в интернет, приложение работает в обычном режиме: доступно изменение параметров устройств, производится автоматическая синхронизация данных между данными настольного приложения и ЛК Ростелеком (веб-клиентом). Видео с устройств может воспроизводиться как через сервера Ростелеком (через "облако"), так и напрямую с устройств, на которых разрешён доступ по локальной сети и которые находятся в одной сети с компьютером.

Для работы в режиме онлайн характерна зеленая иконка облака, находящаяся в заголовке приложения. 

![Работа с подключенным интернетом (онлайн)](./images/3.8.0.0-internet_connection_mode.png "Режим онлайн")

Для первой авторизации или смена учетной записи обязателен доступ в интернет. 

## Работа приложения без подключения к интернету

В случае, если приложение теряет доступ в интернет, ПО переходит в режим работы "только чтение", при котором невозможно отредактировать параметры устройств. Видео в таком режиме играется только с устройств, на которых разрешён доступ по локальной сети и которые находятся в одной сети с компьютером, на котором установленно приложение.

![Работа при отсутствии интернет соединения](./images/3.8.0.0-without_internet_connection_mode.png "Режим оффлайн")

При запуске приложения без доступа к интернету вы можете ввести последние использовавшиеся учетные данные - и приложение запустится в режиме "оффлайн".

![Авторизация при отсутствии соединения с интернетом](./images/3.8.0.0-b2b-authentication_offline_mode.png "Авторизация в режиме оффлайн")

Работа в режиме оффлайн производится с последними известными приложению состояниями устройств (то есть с состояниями, полученными с серверов Ростелеком пока приложение имело доступ в интернет).
Данный режим работы имеет ограниченную функциональность и предназначен только для просмотра устройств, раскладок. Создание, редактирование и удаление устройств недоступно. Также полностью недоступны функции Тревожного монитора. (Подробнее см. раздел «Ограниченный режим работы» далее).

## Ограниченный режим работы

В случае отсутствия учетной записи Ростелеком, Вы можете воспользоваться ограниченным режимом приложения — т.н. "глубоким оффлайном". Для запуска приложения в таком режиме имеется отдельный ярлык на рабочем столе или в меню Пуск.

Данный режим работы предназначен для:
 
 1. Поиска устройств в локальной сети.
 2. Добавления устройств вручную.
 3. Просмотра видео и событий с добавленных устройств.
 4. Добавления подключенных устройств в раскладки и просмотра видео с них.
 
![Экран глубокого оффлайна](./images/3.8.0.0-limited_mode_main_screen.png "Экран глубокого оффлайна")

### Автоматический поиск устройств

Чтобы выполнить автоматический поиск устройств, нажмите на символ поиска и добавления устройств (1) в правом верхнем углу экрана.

![Поиск устройств в локальной сети](./images/3.8.0.0-search_local_network.png "Поиск устройств в локальной сети")

Если в результате поиска устройств не было найдено ни одного устройства, на экране появится соответствующее сообщение.

![Отсутствие устройств в локальной сети](./images/3.8.0.0-discovery_no_devices_found.png "Отсутствие устройств в локальной сети")

Для повторения поиска нажмите на кнопку повторного поиска (4).

Если в результате поиска устройства были найдены, ПО покажет их список:

![Список устройств в локальной сети](./images/3.7.0.57-discovery_results.png "Список найденных устройств в локальной сети")

Выберите устройство для добавления, нажав кнопку +, после чего введите логин и пароль для доступа к устройству.

### Добавление устройства или RTSP-ссылки вручную

Для ручного добавления устройства или RTSP-ссылки нажмите кнопку ручного добавления (2), после чего выберите тип добавляемого объекта и введите соответствующие параметры:

Для добавления камеры Ростелеком: имя, IP-адрес, логин и пароль.

![Экран глубокого оффлайна с диалоговым окном добавления камеры Ростелеком](./images/3.8.0.0-add_rt_camera.png "Диалоговое окно ручного добавления камеры Ростелеком").

Для добавления RTSP-ссылки: RTSP-ссылку.

![Экран глубокого оффлайна с диалоговым окном добавления камеры RTSP](./images/3.8.0.0-add_rtsp_camera.png "Диалоговое окно ручного добавления RTSP-ссылки").
